<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="q1">Вес человека в течение дня может меняться на 2,5 кг.</string>
    <string name="q2">Каждый градус выше 26 понижает работоспособность человека приблизительно на 10 процентов.</string>
    <string name="q3">Не позволяй слухам влиять на твои решения.</string>
    <string name="q4">В 70-х годах в Японии были изобретены суши-автоматы.</string>
    <string name="q5">Первые книги, похожие на современные, появились примерно в I веке нашей эры. Они изготавливались из дерева и расплавленным воском писались слова.</string>
    <string name="q6">С помощью археологии нельзя определить, когда люди стали носить одежду, так как она не сохраняется в захоронениях.</string>
    <string name="q7">2\%% женщин могут воспринимать до 100 миллионов цветов.</string>
    <string name="q8">В больницах Санкт-Петербурга до середины XIX века в качестве дезинфицирующего, общеукрепляющего, тонизирующего средства использовали пиво.</string>
    <string name="q9">Специально проведенные многолетние исследования ученых доказали, что в мире нет абсолютно одинаковых снежинок.</string>
    <string name="q10">Произнося фразу «Лень — двигатель прогресса», обычно приводят в пример телевизионный пульт ДУ.</string>
    <string name="q11">Поцелуи, скорее всего, возникли тогда, когда матери передавали младенцам разжеванную пищу изо рта в рот.</string>
    <string name="q12">С момента, как мы познакомились, жить стало веселее.</string>
    <string name="q13">Слово «мёд» имеет еврейское происхождение. Дословно его можно перевести как «чары» или «наделенный магией».</string>
    <string name="q14">Песня «Every Breath You Take», визитная карточка группы The Police, многими воспринимается как гимн любви.</string>
    <string name="q15">Главный химический элемент драгоценных камней – кислород.</string>
    <string name="q16">Один из самых популярных видов ретроконфет, соевый батончик, лишь отчасти состоит из сои.</string>
    <string name="q17">Джеймс Кэмерон учился искусству кино у Роджера Кормана, нанявшего его в 1977 году для съёмок спецэффектов и постановки декораций для своих фильмов.</string>
    <string name="q18">Ни в коем случае не подходите к собакам, когда они принимают пищу, дерутся, ухаживают друг за другом, иначе укусят.</string>
    <string name="q19">Апельсин неофициально считается фруктом богов. Поговаривают, что именно об этих фруктах вели речь, когда говорили о «золотых яблоках».</string>
    <string name="q20">Наибольшее значение при дегустации имеет обоняние.</string>
    <string name="q21">Пирамида Кукулькана — одно из немногих архитектурных сооружений, сохранившихся в древнем городе майя Чичен-Ица.</string>
    <string name="q22">В Великобритании врачам и медсёстрам запрещено носить обручальные кольца. Пространство под кольцом не дезинфицируется.</string>
    <string name="q23">Леса на Земле по площади занимают 38 миллионов квадратных километров.</string>
    <string name="q24">Отвращение к мухам легко превращается в симпатию к паукам.</string>
    <string name="q25">Полотенце принято дарить в двух случаях: на свадьбу и на крещение.</string>
    <string name="q26">Розовый цвет успокаивает нервы.</string>
    <string name="q27">Бейсбол (и название, и сама игра) – был изобретен в Англии в 1750-х годах.</string>
    <string name="q28">— И эти хищники? — Они травоядные. Но для тебя они сделают исключение!</string>
    <string name="q29">Человечество на планете Земля съедает более 9 000 000 буханок хлеба каждый день. Между прочим, из этого количества можно сделать 90 миллионов бутербродов.</string>
    <string name="q30">По статистике, три человека из ста страдают аэрофобией - паническим страхом летать на самолетах.</string>
    <string name="q31">В чистом виде железо встречается всего в нескольких местах. Одно из них – Гренландия.</string>
    <string name="q32">Крылья насекомых, образованные тонкими мембранами, натянутых на каркас жилок, которые выполняют опорную функцию.</string>
    <string name="q33">Игра в прятки помогает детям избавиться от страхов темноты и замкнутого пространства.</string>
    <string name="q34">Примерно 1-2\%% людей или около 20 человек на тысячу имеют рыжие волосы.</string>
    <string name="q35">Энергии солнечного света вполне достаточно, чтобы обеспечить все нужды человечества.</string>
    <string name="q36">Некоторые вещества начинают пахнуть только под большим давлением.</string>
    <string name="q37">При рождении ребёнок не имеет коленных чашечек, они формируются где-то между двумя-пятью годами.</string>
    <string name="q38">Человечество становится выше на 0,68 мм через каждые пять лет.</string>
    <string name="q39">Все сцены, действие которых происходит внутри Матрицы, имеют зелёный оттенок.</string>
    <string name="q40">В греческих сувенирных магазинчиках большой популярностью пользуется так называемая кружка Пифагора.</string>
    <string name="q41">В некоторых регионах Японии популярным снеком являются кленовые листья во фритюре.</string>
    <string name="q42">Шифр Цезаря - один из самых простых, и самых древних методов шифрования текста.</string>
    <string name="q43">В 17-18 веках в Англии существовала должность королевского откупорщика океанских бутылок с письмами.</string>
    <string name="q44">Ваше тело незамедлительно начинает вырабатывать эндорфины, когда вы улыбаетесь.</string>
    <string name="q45">Ниагарский водопад каждую секунду низвергает 6 тысяч тонн воды с высоты 50 метров.</string>
    <string name="q46">Леонардо оставил после себя менее 30 картин, и не все из них закончены.</string>
    <string name="q47">При копчении используются ольха, плодовые деревья и дуб.</string>
    <string name="q48">На ликёро-водочном заводе помимо сторожа еще есть сторож, охраняющий завод от сторожа.</string>
    <string name="q49">История бурения артезианских скважин насчитывает более 3,5 тысячи лет.</string>
    <string name="q50">Веками магия считалась таинственным и непонятным культом, доступным лишь небольшому кругу «одаренных» людей.</string>
    <string name="q51">Каждый год, подавившись шариковой ручкой, умирает около 100 человек.</string>
    <string name="q52">Изначально основной целью создания униформы была попытка подчеркнуть с помощью внешнего вида и одежды разграничение разных слоёв общества.</string>
    <string name="q53">Иногда в жизни чувствуешь себя, как во сне: изо всех сил стараешься бежать, а никуда не двигаешься.</string>
    <string name="q54">Первая шина была запатентована в 1846 году в Англии, её изобретателем стал Роберт Уильям Томсон.</string>
    <string name="q55">Даже для обычной ходьбы человеческий организм постоянно использует более 25 процентов всех мышц тела.</string>
    <string name="q56">В среднем человек вдыхает до 4,5 литров воздуха ежеминутно.</string>
    <string name="q57">«Растущая на камне» (от латинского «петрус» («камень»), именно так переводится название ПЕТРУШКА с латыни.</string>
    <string name="q58">Бронежилет изобрел работник пиццерии, после того, как был дважды подстрелен во время доставок.</string>
    <string name="q59">В большинстве стран мира законом запрещено сжигать или осквернять другим образом государственный флаг.</string>
    <string name="q60">Любая проблема решается обычно так: либо ты чинишь протекающий потолок, либо вытираешь мокрый пол.</string>
    <string name="q61">Красный цвет, как и остальные цвета теплой части спектра визуально приближает предметы.</string>
    <string name="q62">Изначально в японском языке не было различий между синим и зелёным цветом, и для их обозначения применялось одно слово — аой.</string>
    <string name="q63">Вечность — это просто время, которое не имеет еще формы, совсем еще не имеет никакой формы.</string>
    <string name="q64">На больших глубинах в океане возникают волны высотой до 100 метров, однако на поверхности воды эти волны незаметны.</string>
    <string name="q65">Коричневый пищевой краситель под названием сахарный колер или Е150 является самой обычной карамелью.</string>
    <string name="q66">Если днем выкрутить лампочку в холодильнике, то можно незаметно жрать ночью.</string>
    <string name="q67">Проще договориться с точкой пересечения, чем уговаривать параллельные прямые.</string>
    <string name="q68">Отличительной особенностью ночного страха является то, что повлиять на человека невозможно.</string>
    <string name="q69">Самый крупный флешмоб состоялся 8 сентября 2009 года. В нем приняли участия около 21000 человек.</string>
    <string name="q70">Интернет создан в 1960-м году в рамках оборонительных сил США.</string>
    <string name="q71">Доверие — это такая хрупкая штука, которая является наиболее прочным фундаментом отношений.</string>
    <string name="q72">Было бы корыто, а свиньи найдутся.</string>
    <string name="q73">Название “молочные зубы” дал Гиппократ, который был убежден, что самые первые зубы ребенка формируются из молока.</string>
    <string name="q74">Любое количество стаканов любого варенья легко превращается в домашние спиртные напитки.</string>
    <string name="q75">Американцы не знакомятся на улице, у них так не принято. Если все же кто то к вам подошел на улице в США, то скорее всего это будет иностранец.</string>
    <string name="q76">Первые шариковые ручки стоили дороже хороших перьевых.</string>
    <string name="q77">Предсказывают, что через сто лет вместо острова Кипр будет остров-пустыня. Произойдет это из-за глобального потепления.</string>
    <string name="q78">В 1981-м году на свет появился самый огромный автобус, в котором могло поместиться 342 пассажира.</string>
    <string name="q79">Горячее не бывает сырым.</string>
    <string name="q80">Шерстяную ткань твид изобрели в Шотландии, а изначально она называлась «твил».</string>
    <string name="q81">Пока на Масленицу Сергей Зверев дошёл домой, его три раза принимали за чучело Зимы и пытались сжечь.</string>
    <string name="q82">Не цвет очков мешает видеть все в ясном свете, а степень их прозрачности.</string>
    <string name="q83">В теле взрослого человека присутствует до 140 мг алюминия.</string>
    <string name="q84">Ежедневно люди во всем мире проигрывают больше 783,5 миллионов долларов в онлайн-казино.</string>
    <string name="q85">Богомол - единственное насекомое, которое может поворачивать голову.</string>
    <string name="q86">Только в США ежегодно рассылается более трех миллионов рождественских открыток.</string>
    <string name="q87">Кабельная трасса длиной в 580 км между г. Эемсхавен (Нидерланды) и г. Феда (Норвегия) - пока самая длинная из всех.</string>
    <string name="q88">Английские футбольные фанаты ежегодно причиняют ущерб государственному и частному имуществу 40 млн. фунтов.</string>
    <string name="q89">Известны два случая, когда арбитры показывали красную карточку самим себе.</string>
    <string name="q90">С давних времен самодельные печати помогали мастерам маркировать свои изделия.</string>
    <string name="q91">Сложно найти слово, которое сочеталось бы с фамилией Фаберже лучше, чем «яйца».</string>
    <string name="q92">Хвост кошек содержит от 19 до 23 позвонков, что составляет около 10 процентов от общего числа костей ее тела.</string>
    <string name="q93">3,5 млн. чел. в мире ежегодно умирает от последствий курения</string>
    <string name="q94">Впервые свойство инерции было сформулировано Галилеем (1632 г.)</string>
    <string name="q95">Самое первое письменное свидетельство об исследовании Арктики датируется IV в. до н.э.</string>
    <string name="q96">Любители классической традиции ежедневного обеденного бокала, на 80\%% менее уязвимы риску фатальных последствий от кардиоваскулярных заболеваний.</string>
    <string name="q97">Карнавал в Бразилии продолжается четыря дня: с субботы по вторник.</string>
    <string name="q98">Детей в возрасте до 8 лет лучше воспитывают матери, а с 8 до 17 лет – отцы.</string>
    <string name="q99">Самый распространенный мусор на планете - сигаретные окурки. Ежегодно их выбрасывается 4.500.000.000 штук.</string>
    <string name="q100">Если у тебя есть сад и библиотека, то у тебя есть все, что тебе нужно.</string>
    <string name="q101">Спираль эволюции оказалась противозачаточной.</string>
    <string name="q102">По статистике, среди всех дней в году самый высокий риск умереть приходится на день рождения.</string>
    <string name="q103">Собираясь на летний курорт 33\%% людей забывают положить в чемодан купальные принадлежности.</string>
    <string name="q104">Одной из весовых единиц античности был скрупул, примерно равный 1,14 грамма.</string>
    <string name="q105">У 80\%% растений на Земле есть цветки, у которых одна цель — создать потомство.</string>
    <string name="q106">На заре авиации самолеты совершали развороты с помощью скольжения.</string>
    <string name="q107">До изобретения механических часов люди пользовались в основном солнечными часами.</string>
    <string name="q108">Должно пройти около 450 лет, прежде чем пластик начнет разлагаться.</string>
    <string name="q109">На передних лапах кошки когти гораздо острее, чем на задних.</string>
    <string name="q110">Ученые вычислили, что корни и сосуды дерева способны поднять воду из почвы на высоту 130 метров.</string>
    <string name="q111">Лосины раньше носили исключительно мужчины, это была часть парадной одежды. Первоначально они делались из кожи лося, откуда и название.</string>
    <string name="q112">Одно из основных и самых опасных свойств плесени является ее вездесущность.</string>
    <string name="q113">Стиль и структура - это сущность книги; большие идеи - дребедень.</string>
    <string name="q114">Человек не ведает жажды, пока не сделает первый глоток прохладной воды.</string>
    <string name="q115">По прочности волосы сравнимы с алюминием и способны выдержать нагрузку от 100 до 200 г.</string>
    <string name="q116"> На время Великой Отечественной войны коллекцию Третьяковской галереи эвакуировали в Новосибирск: экспонаты заняли 17 вагонов.</string>
    <string name="q117">Имбирь справляется с тошнотой, изжогой и другими неполадками в работе желудочно-кишечного тракта.</string>
    <string name="q118">Самыми молодыми родителями стали дети в Китае в 1910 году: маме и папе было 9 и 8 лет соответственно.</string>
    <string name="q119">Идеальных людей не бывает. Есть лишь те, к кому тянешься, как магнит.</string>
    <string name="q120">На балах можно было не только танцевать, но и предаваться другим развлечениям таких как игра в живые картинки.</string>
    <string name="q121">На создание образа Шерлока Холмса автора вдохновил его сослуживец, который работал в королевском госпитале Эдинбурга.</string>
    <string name="q122">24 августа 1853 года американец Джордж Крам изобрел картофельные чипсы.</string>
    <string name="q123">По сравнению с ногтями на пальцах рук, ногти на пальцах ног растут гораздо медленнее.</string>
    <string name="q124">Мнение, что телесные болезни связаны с психологическим состоянием, было распространенным вплоть до 17 века.</string>
    <string name="q125">Диаграмма, которую мы называем круговой или секторной, в английском и многих других языках зовётся «пироговой» диаграммой.</string>
    <string name="q126">Однажды, у тебя сорвет крышу или рухнет пол, на котором ты стоишь.</string>
    <string name="q127">Мы склонны сомневаться даже в очевидных фактах.</string>
    <string name="q128">В Японии не принято дарить подарки женщинам на День Святого Валентина.</string>
    <string name="q129">Царица Клеопатра, которую до сих пор считают красивейшей женщиной в истории мира, носила магнитные украшения, чтобы отсрочить старение.</string>
    <string name="q130">Пояс верности был изобретен для того, чтобы оградить женщину от всем известных мужских посягательств.</string>
    <string name="q131">В первую мировую войну для охоты на вражеские дирижабли использовали солидных размеров кухонные ножи.</string>
    <string name="q132">В мире существует более 700 сортов риса.</string>
    <string name="q133">В Майами кубинский танец конга одновременно танцевали 119 986 человек.</string>
    <string name="q134">Винтажной можно назвать только ту одежду, которая была изготовлена между 1920-1960 годами.</string>
    <string name="q135">То, что мы называем «сараем», в казахском языке понимается как дворец.</string>
    <string name="q136">Согласно статистике 50\%% людей не нравится их нос.</string>
    <string name="q137">Ежегодно в мире на рекламу тратится более $500 миллиардов.</string>
    <string name="q138">Солнце на самом деле белое, если смотреть из космоса, так как его свет не рассеивается нашей атмосферой.</string>
    <string name="q139">Несколько веков назад проживающий в Южной Африке народ нама использовал особо смышлёных павианов в качестве пастухов коз.</string>
    <string name="q140">За время строительства плотины Гувера на реке Колорадо погибло 112 человек.</string>
    <string name="q141">Около 80\%% бизнесов Сицилии и Калабрии платят дань мафии.</string>
    <string name="q142">Начальная скорость полета пробки от шампанского — до 50км/ч, высота полета — до 12 метров.</string>
    <string name="q143">Знание — орудие, а не цель.</string>
    <string name="q144">Почти 100 лет понадобилось изобретателям всего мира, чтобы полностью оснастить стиральную машинку.</string>
    <string name="q145">Умом Россию не понять.</string>
    <string name="q146">В настоящее время множество мужчин в Германии справляют малую нужду сидя.</string>
    <string name="q147">Клавиатура компьютера в 18 раз грязнее, чем рукоятка бачка унитаза.</string>
    <string name="q148">Во время Второй Мировой войны статуэтки Оскара изготавливались из гипса.</string>
    <string name="q149">Пираты — морские разбойники, специализирующиеся на ограблениях торговых кораблей, портов и даже мелких приморских городишек.</string>
    <string name="q150">Пожалуй, я никогда не встречал такой дерзкой и непредсказуемой женщины, как Весенняя Погода.</string>
    <string name="q151">Семена лотоса могут годами оставаться в стадии покоя, дожидаясь благоприятных условий для развития.</string>
    <string name="q152">В Китае можно встретить конфеты, в которые добавляется имбирь или перец вместо сахара.</string>
    <string name="q153">80 тысяч советских офицеров во время Великой Отечественной войны были женщины.</string>
    <string name="q154">Мопсы были любимыми собаками жены Наполеона Бонапарта - Жозефины.</string>
    <string name="q155">Мята считалась травой Афродиты и использовалась как афродизиак.</string>
    <string name="q156">Никого не интересует идея. Всех интересует человек, одержимый идеей.</string>
    <string name="q157">Родео (исп. Rodeo) — традиционный вид спорта исторически начавшийся среди мексиканских и американских ковбоев.</string>
    <string name="q158">Варить пасту впервые начали арабы в 5 в. до н.э.</string>
    <string name="q159">Билл Клинтон за все свое президентство отправил лишь два электронных письма, одно из которых было тестовое.</string>
    <string name="q160">В возрасте четырех лет Вольфганг Моцарт мог выучить наизусть музыкальное произведение за полчаса.</string>
    <string name="q161">В Австралии не найдено ни одной ископаемой лошади. На материк этих животных привезли с собой поселенцы в 18 веке.</string>
    <string name="q162">Вчера московские милиционеры разогнали гей-парад. При этом обе стороны обзывали друг друга одними и теми же словами.</string>
    <string name="q163">Закрепить изображение на фото первым смог в 1826 году Жозеф Ньепс. Экспозиция этого снимка продолжалась 8 часов и назывался он «Вид из окна».</string>
    <string name="q164">Самые первые свечи были родом из Китая и Японии и изготавливались из китового жира.</string>
    <string name="q165">Ни одно животное не способно испытывать скуку, когда его жизненные потребности удовлетворены.</string>
    <string name="q166">Официанты, которые постоянно улыбаются клиентам, получают в 1,5 раза больше чаевых.</string>
    <string name="q167">В средневековой Европе, чтобы совершить клятву, человек должен был возложить руку на Библию.</string>
    <string name="q168">Первое окно из ПВХ-профиля было изготовлено в Германии в 1954 году.</string>
    <string name="q169">Газоны поглощают шум лучше, чем асфальт или бетон, так что вокруг газона будет менее шумно.</string>
    <string name="q170">Средняя скорость роста волос на лице составляет 14 см в. год.</string>
    <string name="q171">Среди ацтеков, красные пигментированные краски считались более ценным, чем золото.</string>
    <string name="q172">Кулинарами в Индонезии в 1989 году был испечен пирог, размером 25 метров.</string>
    <string name="q173">Общее количество человеческих генов составляет 30 000</string>
    <string name="q174">Совесть — это когда на пляже ищешь туалетную кабинку.</string>
    <string name="q175">В среднем, банкоматы ошибаются на 250$ в год, что самое интересное – не в свою пользу.</string>
    <string name="q176">Употребление сельдерея в пищу помогает сжигать калории.</string>
    <string name="q177">Французы называют голубя «летучей крысой».</string>
    <string name="q178">В логотипе службы доставки FedEx есть скрытый элемент: между буквами E и x пустое пространство образует стрелку.</string>
    <string name="q179">Эффекту плацебо подвержены не только люди, но и животные.</string>
    <string name="q180">В жизни как в лифте: то вверх, то вниз, то на ремонте.</string>
    <string name="q181">Первые замки строились из дерева. Когда норманны пришли в Англию они строили деревянные замки на вершинах гор, чтобы защитить замок.</string>
    <string name="q182">Хочешь собирать мед — не разоряй улья.</string>
    <string name="q183">Трагедия — это крупные планы, комедия — общие.</string>
    <string name="q184">По данным Ассоциации поздравительных открыток США, сегодня валентинки — самые популярные праздничные открытки после рождественских.</string>
    <string name="q185">Жара может стать причиной обострения различных заболеваний сердечно-сосудистой и дыхательной системы, почек, щитовидной железы.</string>
    <string name="q186">Самой дорогой золотой монетой в мире является монета номинальной стоимостью в 1 миллион долларов. она изготовлена из золота 999 пробы и весит около 100 килограмм.</string>
    <string name="q187">В 1400 до н.э. среди египетских женщин было модно носить на голове большой конус из ароматического жира.</string>
    <string name="q188">Роберт Эрл в шестилетнем возрасте весил девяносто килограммов.</string>
    <string name="q189">Игра с собакой на прогулке, с телефоном в руке называется — «Испорченный телефон».</string>
    <string name="q190">В Японии дешевая рыба и мясо, но очень дорогие фрукты. Одно яблоко стоит 2 доллара, связка бананов — 5.</string>
    <string name="q191">Жизнь не тяжела. Только человеческая глупость делает её тяжелой.</string>
    <string name="q192">Ежедневно 600 000 000 жителей Земли одевают галстук.</string>
    <string name="q193">В нашей радуге только два цвета черный и белый.</string>
    <string name="q194">Одним из первых известных вязаных изделий древности был детский носочек, найденный в египетских гробницах при их раскопке.</string>
    <string name="q195">Одной из весовых единиц античности был скрупул, примерно равный 1,14 грамма.</string>
    <string name="q196">Британский самолёт Sea Harrier созданный в 1980-х, обладал возможностью вертикального взлёта и посадки.</string>
    <string name="q197">Есть двери, которые навсегда должны остаться закрытыми. Есть тайны, которые должны быть забыты.</string>
    <string name="q198">Крупнейший аэропорт на планете – аэропорт Хартсифилда-Джексона, который находится в американском штате Джорджия. Ежегодно через него проходит 92 миллиона пассажиров.</string>
    <string name="q199">Самыми агрессивными водителями являются владельцы автомобилей марки BMW.</string>
    <string name="q200">Финляндия считается самой богатой лесами европейской страной. 70\%% ее общей площади покрыто именно ними.</string>
    <string name="q201">Коричневый цвет, с точки зрения психологов, предпочитают люди, стремящиеся к стабильности и покою, старающиеся избежать риска и резких перемен в жизни.</string>
    <string name="q202">На матч судья берет обычно 2-3 свистка, а кто-то и все пять, один на шее, другие про запас, в кармашке шорт.</string>
    <string name="q203">Перед тем, как объединить Италию и стать национальным героем, Джузеппе Гарибальди жил на острове Статен в США и работал на свечном заводе.</string>
    <string name="q204">Бумага и картон – самые популярные упаковочные материалы в мире.</string>
    <string name="q205">На границе Южной и Северной Кореи находится демилитаризованная зона шириной 4 километра. На одном участке этой зоны расположен конференц-зал, в котором происходят все официальные переговоры между делегациями государств.</string>
    <string name="q206">В 2004 году наконец-то удалось потушить пожар в Китае, на месторождении угля. Он длился целых 130 лет.</string>
    <string name="q207">На вершине индонезийского вулкана Келимуту расположены три озера, каждое из которых периодически меняет цвет от бирюзового к зелёному, красному и чёрному.</string>
    <string name="q208">Существует искусственно созданное место концентрации близнецов: Твинзбург в штате Огайо.</string>
    <string name="q209">В большинстве иранских домов вы не найдете ни столов, ни стульев. Для этих нужд они используют большие напольные подушки и лежанки.</string>
    <string name="q210">В настоящее время 70\%% территории нашей планеты покрыты водой. При этом пить можно только 1\%% этой воды.</string>
    <string name="q211">Первая «фотобумага» была из асфальта. Точнее, на медную или стеклянную пластину наносился асфальтовый лак.</string>
    <string name="q212">Компания Lego является самым крупным производителем автомобильных шин в мире. Она производит около 300 миллионов миниатюрных шин в год.</string>
    <string name="q213">Вес пазлов с числом элементов около 10 000 составляет более десятка килограмм.</string>
    <string name="q214">Самый большой внутренний орган – тонкая кишка. Ее длина составляет приблизительно четыре человеческих роста.</string>
    <string name="q215">Математика, которую еще называют царицей всех наук, уже более 2000 лет является помощником человечества.</string>
    <string name="q216">Элементы сине-зелёного цвета помогут создать комфортную и успокаивающую атмосферу.</string>
    <string name="q217">В Швейцарии четыре официальных языка и нет столицы. При этом, межнациональных конфликтов в стране тоже нет.</string>
    <string name="q218">Как недоступны те что нам нужны и как доступны те которых не желаем.</string>
    <string name="q219">Джонни Депп коллекционирует чучела животных и скелеты. Он привозит их со всего света и хранит их у себя дома.</string>
    <string name="q220">Лучший изгиб на теле женщины - это ее улыбка.</string>
    <string name="q221">В 1970 году американец из штата Миссури Уильям Циммерман получил патент на небольшие цветные мультипликационные магниты.</string>
    <string name="q222">Сэндвич был изобретен Джоном Монтегю, четвертым графом Сэндвичским. </string>
    <string name="q223">В 35 км к югу от Берлина на территории бывшей советской военной базы расположен крупнейший в мире зал. Его размеры: 360 метров в длину, 210 метров в ширину и 107 метров в высоту, объем - 5,5 миллионов кубометров.</string>
    <string name="q224">Австралопитеки растаптывали мясо, вместо разделывания.</string>
    <string name="q225">14 марта - неофициальный день числа Пи (3.14).</string>
    <string name="q226">Стандартная компьютерная сеть, как говорят факты, подвергается более 20-ти вирусным атакам ежедневно.</string>
    <string name="q227">До 1952 года в Великобритании разрешалось пересылать людей в почтовых посылках, а крупный рогатый скот пересылать почтой можно и сейчас.</string>
    <string name="q228">В честь 110-летия знаменитого проспекта Тервюрен в Брюсселе был сотворен гигантский омлет, для приготовления которого пришлось потратить 10 тысяч яиц, несколько мешков лука и целых 25 литров масла. </string>
    <string name="q229">Традиционная мужская прическа африканских воинов-масаи – это мелкие косички спереди, а сзади волосы свободно спадают до талии. Не воины и женщины должны брить свои головы на лысо.</string>
    <string name="q230">Каждую секунду на Facebook регистрируются 5 новых профилей.</string>
    <string name="q231">Вес жокея по эталонам не может превосходить 52,5 кг.</string>
    <string name="q232">На автобусных остановках в ОАЭ есть кондиционеры.</string>
    <string name="q233">При быстром чтении утомляемость глаз меньше, чем при медленном.</string>
    <string name="q234">Почти половина людей слышат загадочные голоса.</string>
    <string name="q235">Женщины предпочитают заказывать вегетарианскую пиццу в два раза чаще, чем мужчины.</string>
    <string name="q236">Скорость, которую может достигать горнолыжник среднего уровня – 100 км/час. Средняя скорость сноубордистов – 70 км./час.</string>
    <string name="q237">В Таиланде считается неприличным пользоваться вилкой при еде. Вилку используют только для того, чтобы переложить пищу из тарелки в ложку.</string>
    <string name="q238">В Японии традиция выдувать мыльные пузыри насчитывает уже не одно столетие. В этой стране наборы для выдувания мыльных пузырей продают с 1677 года.</string>
    <string name="q239">В теле человека примерно сто триллионов клеток, но лишь десятая часть из них — человеческие клетки. Остальные — микробы.</string>
    <string name="q240">Свое имя главные герои мультсериала "Чип и Дейл спешат на помощь" получили от мастера-мебельщика. Имена героев получены были получены от фамилии Томаса Чиппендейла, который был мастером по изготовлению мебели.</string>
    <string name="q241">Киви обнаружили в джунглях только 30 лет назад, до этого никто не подозревал, что этот фрукт существует.</string>
    <string name="q242">Перец чили был впервые культивирован Центральной и Южной Америке около 3000 до н.</string>
    <string name="q243">Самым дорогим картофелем в мире считается «La Bonnotte», выращиваемый на острове Нуармутье. Он очень нежный и вкусный. Килограмм такого картофеля стоит около 500 евро.</string>
    <string name="q244">Рыцари были низкорослыми. На рубеже XIV-XV веков средний рост рыцаря редко превышал 1,60 м (население тогда вообще было низкорослым)</string>
    <string name="q245">В результате землетрясения, среди домов из бетона, арматуры и прочих материалов, деревянные дома оставались неразрешенными от внешних воздействий.</string>
    <string name="q246">Человеческий глаз может видеть на всём ночном небе до 5 тысяч звёзд.</string>
    <string name="q247">Родиной многих видов пшеницы являются Россия, Азербайджан и Италия. Культура была известна в странах Средней Азии, в Греции и Болгарии за 6-7 тысяч лет до н. э.</string>
    <string name="q248">Переохлаждение - причина воспалительных процессов в 70\%% случаев.</string>
    <string name="q249">Рекорд по употреблению йогурта на душу населения принадлежит жителям Финляндии, которые поглощают более 35 кг этого продукта в год.</string>
    <string name="q250">Поздравляем! Вы прошли игру. Ваш IQ увеличился на 3 пункта. Ожидайте новых уровней в ближайшем обновлении.</string>

</resources>